[
    {
        "questionStem": "1883年，（）等人在日内瓦创立了俄国第一个马克思主义的政治组织“劳动解放社”，促进了马克思主义在俄国的传播。",
        "option": [
            "列宁",
            "考茨基",
            "马尔托夫",
            "普列汉诺夫"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705843363841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会以后，我党彻底否定了()的错误理论和实践，以巨大的政治勇气和理论勇气提出了全面进行改革开放的历史任务。",
        "option": [
            "“两个凡是”",
            "“又红又专”",
            "“以阶级斗争为纲”",
            "“人民民主专政”"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705272938497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）里，马克思、恩格斯提出了“两个必然”的科学论断。",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705834975233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义基本原理中的“两个必然”指的是：()",
        "option": [
            "统治者的必然灭亡和人民群众的必然胜利",
            "资本主义的必然灭亡和社会主义的必然胜利",
            "落后生产力的必然灭亡和先进生产力的必然胜利",
            "旧事物的必然灭亡和新事物的必然胜利"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705310687233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在东欧社会主义国家，苏联模式的推广具有()色彩，苏联因素的作用至关重要。",
        "option": [
            "自主",
            "独立",
            "输出",
            "输入"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705633648640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联对农业的社会主义改造主要是通过()来实现的。",
        "option": [
            "余粮征集运动",
            "全盘农业集体化运动",
            "人民公社运动",
            "消灭农民阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705612677120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1847年6月，正义者同盟在伦敦举行第一次代表大会，决定将正义者同盟改名为：()。",
        "option": [
            "共产党",
            "社会党",
            "工人党",
            "共产主义者同盟"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705474265089",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林在1926年认为，当时的苏联作为无产阶级专政国家的外部矛盾主要是()之间的矛盾。",
        "option": [
            "社会主义国家与其他一切资本主义国家",
            "社会主义国家与其他一切国家",
            "社会主义国家的无产阶级与资本主义国家的资产阶级",
            "社会主义国家的统治阶级与资本主义国家的统治阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705776254976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党领导的整个中国革命运动，是包括新民主主义革命和()革命两个阶段在内的全部革命运动。",
        "option": [
            "资本主义",
            "新资本主义",
            "社会主义",
            "新社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705239384065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()认为，资本主义制度存在着“个人反对大众的普遍战争”，其实质是工厂主阶级和一无所有阶级的对立。",
        "option": [
            "康帕内拉",
            "傅立叶",
            "温斯坦莱",
            "闵采尔"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705365213185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中，毛泽东提出要区分人民内部矛盾和()这两类性质不同的矛盾。",
        "option": [
            "敌我矛盾",
            "人民外部矛盾",
            "军民矛盾",
            "官民矛盾"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705230995458",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新和谐公社是（）构想的未来社会的基层单位。",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "巴贝夫"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705818198016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1905年俄国资产阶级革命爆发后，孟什维克认为革命应该由()领导。",
        "option": [
            "知识分子",
            "无产阶级",
            "资产阶级",
            "农民阶级"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705549762560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶提出了“教育的目的在于实现()的全面发展”的思想。",
        "option": [
            "体育和美育",
            "体育和德育",
            "德育和美育",
            "体力和智力"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705361018880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()标志着我国社会主义制度的基本确立",
        "option": [
            "社会主义改造的完成",
            "新民主主义革命的胜利",
            "中华人民共和国的成立",
            "中国共产党领导地位的确立"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705289715712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着无产阶级作为一支独立的政治力量，开始进行有组织的自觉的阶级斗争的政治事件有：()。",
        "option": [
            "1831和1834法国里昂纺织工人起义",
            "1848年欧洲大革命",
            "1836至1848年的英国的宪章运动",
            "1844年德国西里西亚纺织工人起义"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736705759477760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的局限性有（）",
        "option": [
            "否认历史发展的必然性，崇拜幸运的偶然性，宣扬天才论和英雄史观",
            "看不到人民群众的力量，始终没有找到改造社会的物质力量",
            "离开阶级斗争去设计、谈论和实践社会主义，实践活动充满幼稚的幻想",
            "空想社会主义者的理论基础是理性原则，他们的社会主义是从道德情感出发的社会主义，而不是从物质生产实际和历史发展的客观规律出发"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705902084097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国人民反侵略、反压迫的三大斗争是：()。",
        "option": [
            "虎门销烟",
            "太平天国运动",
            "戊戌变法",
            "辛亥革命"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705700757504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧文认为在未来理想社会中应该消灭的三大差别是：()。",
        "option": [
            "男性与女性的差别",
            "城市与乡村的差别",
            "工业与农业的差别",
            "体力劳动与脑力劳动的差别"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705411350528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，帝国主义是()的资本主义。",
        "option": [
            "垄断",
            "寄生和腐朽",
            "无产阶级革命前夜",
            "自由"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705587511296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观创造性地回答了()问题，开拓了马克思主义中国化的新境界。",
        "option": [
            "实现什么样的发展",
            "什么是科学",
            "怎样发展科学",
            "怎样发展"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736705134526464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于科学社会主义的产生，以下说法正确的有（）",
        "option": [
            "科学社会主义是由马克思、恩格斯天才式的头脑中凭空创造的",
            "资本主义机器大工业的发展，是科学社会主义产生的物质基础",
            "科学社会主义是在资本主义基本矛盾充分暴露并趋向激化的条件下产生的",
            "科学社会主义是无产阶级作为独立的政治力量登上历史舞台并为争取自身解放而斗争的历史条件下的产物"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705885306880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是一种()",
        "option": [
            "反对资本主义的思潮",
            "反映早期无产者利益的思潮",
            "幻想建立一个消除贫富对立的美好社会的思潮",
            "揭露了资本主义社会矛盾运动规律的思潮"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705734311937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "近代以来，除马克思主义之外曾经在中国思想舞台上你方唱罢我登场的思想流派有：()。",
        "option": [
            "改良主义",
            "实用主义",
            "民主主义",
            "工团主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705696563201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义制度的确立具有十分重大的历史意义，主要表现为：()。",
        "option": [
            "为解放和发展生产力创造了制度条件",
            "使广大劳动人民成为社会和国家的主人",
            "极大增强了世界社会主义的力量和影响",
            "很好地发展和完善了苏联模式的社会主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705193246722",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于社会主义发展史，正确的说法是（）",
        "option": [
            "就是研究社会主义思想、运动和制度的产生、演变和发展的历史进程及其规律的科学。",
            "是社会主义思想史、运动史、制度史三者的有机统一",
            "重点研究科学社会主义理论、运动和制度的历史，同时考察世界上其他社会主义流派",
            "要研究社会主义的过去，也要研究社会主义的现状和未来"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705906278401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》指出：无产阶级是（）。",
        "option": [
            "最具有组织性和纪律性的阶级",
            "先进生产力的代表",
            "资本主义社会最具有革命精神的阶级",
            "以推翻资本主义制度和建立新社会为自己历史使命的阶级"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705499430914",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义基本原理中的“两个绝不会”指的是：()",
        "option": [
            "无论哪一个社会形态，在它所能容纳的全部生产力发挥出来以前，是绝不会灭亡的。",
            "社会形态由低级到高级的发展是绝不会出现跳跃的。",
            "社会形态由低级到高级的发展是绝不会有反复的。",
            "新的更高的生产关系，在它的物质存在条件在旧社会的胎胞里成熟以前，是绝不会出现的。"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736705314881537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十八大以来，以习近平为主要代表的中国共产党人，深入探索和系统回答了()的问题，深化了对中国特色社会主义的认识。",
        "option": [
            "什么是社会主义",
            "怎样建设社会主义",
            "新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义",
            "怎样坚持和发展中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736705130332160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于空想社会主义，正确的说法是（）",
        "option": [
            "空想社会主义思潮开始产生并的标志是“社会主义”概念的提出",
            "空想社会主义无情揭露和批判了资本主义社会的罪恶及其基础，启发了工人阶级和劳动大众的觉悟，对未来社会提出了许多积极主张和有价值的猜测",
            "空想社会主义反映早期无产者利益和愿望的一种不成熟的思潮",
            "19世纪30年代以后，空想社会主义者逐渐脱离资本主义社会的现实，随着工人运动的勃兴和科学社会主义的诞生，空想社会主义逐渐走向反面，成为保守的、落后的思潮和宗派。"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705910472705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国在国民经济第一个五年计划期间建立了计划经济体制。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705180663809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义揭示了资本主义时代无产阶级革命和解放的根本性质和历史使命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705293910017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "历史表明，十月革命是人为制造出来的社会主义革命，脱离了当时俄国生产力发展的实际。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705516208129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯认为，垄断组织的出现并没有改变资本主义社会的基本矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705428127745",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国的成立标志着中国作为一个崭新的社会主义国家屹立于世界。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705189052416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国特色社会主义意味着要坚持的是社会主义而不是其他什么主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705126137856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的诞生是近现代中国历史发展的必然产物。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705671397378",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平在南方讲话中精辟论述了社会主义和市场经济的关系，指出不能把市场经济等同于资本主义，社会主义也有市场经济。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705788837889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶认为，应该按照平均主义的原则进行分配，以实现人人平等。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705746894849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，经济、文化落后的国家在垄断资本主义的时代背景下，不再可能选择资本主义道路来实现本国经济、社会的发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705256161280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思提出的剩余价值学说，揭露了资本家剥削的秘密，从而创立了马克思主义哲学。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705927249920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式的失败并不意味着社会主义本身的失败。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705600094209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁指出，由于一战爆发，使俄国这样的军事封建帝国主义国家，成为帝国主义链条上最薄弱的一环。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705931444225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "战时共产主义政策的实施，实现了俄国革命由资本主义向社会主义的直接过渡。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705512013824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义从一开始就有弊端，相应的批判和试图推翻资本主义的社会主义就应运而生了。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705914667008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《____》是由列宁等人创办的第一个全俄马克思主义的秘密报纸。",
        "option": "",
        "answer": "火星报",
        "id": "1798736711472119808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年11月10日，中国加入____，标志我国对外开放进入了一个新的阶段。（请写汉字）",
        "option": "",
        "answer": "世界贸易组织",
        "id": "1798736711556005889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在政权建设上，片面强调____和无产阶级专政，忽视民主和法制建设。",
        "option": "",
        "answer": "阶级斗争",
        "id": "1798736711514062849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《____》这部著作中，恩格斯对马克思主义的三个组成部分做了系统阐述。",
        "option": "",
        "answer": "反杜林论",
        "id": "1798736711459536898",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命中，停泊在涅瓦河上的“____”号巡洋舰发出了攻打冬宫的炮声。",
        "option": "",
        "answer": "阿芙乐尔",
        "id": "1798736711480508416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]